# Бесплатные SMS

В системе не тарифицируются:

1. SMS-сообщения для привязки телефонного номера;
2. SMS-сообщения про расход 80 % и 100 % SMS организации, передаваемых владельцу организации;
3. любые SMS-сообщения, передаваемые через подключенный к аккаунту организации внешний SMS-шлюз.

Такие SMS-сообщения не списываются из купленных пакетов SMS-уведомлений и не расходуют лимит сотрудников, которым направляются.
